環保觸覺：不減單程證 郊野公園一寸不讓

環保觸覺義務總幹事譚凱邦今早於港台節目表明，環團的立場是，發展郊野公園於現階段並非一個覓地的選項，現存的郊野公園是「一寸不能少」，因為仍有很多土地選擇，政府都沒有考慮，例如九龍塘和佐敦的軍營平地，他質疑為何不可用來建公屋。他認為香港房屋問題是源自人口政策，若港府不爭取減單程證配額，那郊野公園則一寸都不會讓。但同場的前長策會成員劉炳章則指，有觀念認為郊野公園「神聖不可侵犯」，這樣的爭拗並「不理性」。

譚凱邦解釋，香港房屋問題是源自人口政策，現時單程證配額為每日150個，基層移民源源不絕來港，令公屋輪候冊加長。譚認為，若港府不向內地政府爭取減單程證配額，那麼郊野公園則一寸都不會讓。

被問到郊野公園在總面積相若的情況下，可否「可加可減」，譚凱邦認為暫未有客觀標準解釋何謂「生態價值低」，問及要以物種、樹林密度還是品種才判斷呢？他直指梁振英提出了錯誤觀念，因價值低事物就要被掠奪。

劉炳章：搵朝唔得晚嗰啲 沒機會享用郊野公園

同場的前長策會成員、團結香港基金理事劉炳章則反駁指，香港現在的爭拗比較「不理性」，因為大家理念、觀念上認為郊野公園「神聖不可侵犯」。

駁唔到 減到每日5個 就讓1個郊野公園比你

郊野公園缺口一開配合源源不斷單程證，唔需要等到2047香港已亡

終於有人正視個問題, 根本就係引入太多窮人, 幾多公屋都唔夠

話就話不加不減，但係呢個正苦點會講口齒

根本冇人會信

無人覺得有問題?

自己將郁唔郁郊野公園個決定主因掛鈎去蝗蟲單程證數量度?

咁係唔係只要減少單程證數，就可以郁郊野公園?

雖然係有d問題，但起碼比到問題原因政府，除非正視大量垃圾人口，否則郊野公園寸步不讓

嘩你老味環保觸覺憑咩用香港人郊野公園資產黎作交換條件！？

香港根本大把地

圍村一大堆, 權貴一大堆, 邊境又一大堆

點解唔開發, 大家知咩事啦

由頭到尾，郊野公園範圍就唔可以用黎發展！

理得佢多唔多地，首先要解決係150人問題

根本150個單程證肯定唔會變，所以另一角度睇呢個「交易」肯定唔會成立

發展左, 咪變左成個廣州咁, 空氣好差

好多五毛

屌你老母150根本就係換血政策
大陸特登用嚟搞鳩香港

689根本痴鳩線
係要郁郊野公園

奶魔波：香港人口增長未到世界第一，要拆晒啲郊野公園起樓！

罕有地認同環保觸覺

ys 同郊野公園唔可以放棄一樣 政府都唔會放棄150單程證

其實自細就洗腦話香港地少人多，
根本就用咁既借口，合理化d樓d地咁鳩貴，
香港一直都大撚把地

講清楚先，係唔計郊野公園，都大撚把地